29歲公屋申請人瞞擁248萬身家 虛假陳述罪成判囚兩周

房屋署今日公佈一宗公屋申請人因隱瞞資產而被控作出虛假陳述的個案。一名29歲的單身申請人在填寫公屋申請表時，隱瞞擁有多達248萬元存款，因作出明知的虛假陳述，昨日被法庭裁定罪名成立，裁判官考慮到案情嚴重，判處被告罰款1.3萬元及監禁14日，緩刑24個月。

案件昨日於九龍城裁判法院進行聆訊，據了解，該申請人29歲，以單身人士資格申請公屋，根據房署資料，有關申請入息及資產限額分別為11,250元及24.5萬元。房署透露，該名申請人在去年7月左右，向房署遞交一份公屋申請表，並申報只擁有銀行存款約2.7萬元，但其後房署在同年9月的調查中，揭發該申請人只申報了一間銀行戶口，刻意隱瞞在另一間銀行的綜合理財戶口，當中包含了3個港元存款戶口及1個人民幣存款戶口，合共金額高達約港幣248萬存款，申請人終因違反了《房屋條例》第26條中被控明知而作出虛假陳述而被定罪。

房署發言人提醒所有公屋申請人，如因違反《房屋條例》第26（1）（c）條，即在申請公屋時明知而向香港房屋委員會作出虛假的陳述，即屬犯罪，一經定罪，最高可判罰款5萬元及監禁6個月，而所登記的公屋申請亦會因此而被取消。

on9

抵撚死

兩周同罰咁少錢 博得過
完全無阻嚇性

正常三字頭應該有幾多身家🤔

遣返支那就差唔多

其實點解會查到

名下有2個銀行戶口, 只申報一個

同名同姓點會查唔到

仲有同身份證

點查

支那人就查唔到，香港人就多一蚊都查到你

不嬲都會sd信比各大銀行同財務機構問

說好的私隱保護呢

大陸有資產點查，公安睬你都傻

你簽左名授權

咁撚想住公屋，沒收佢身家啦屌佢老母

有啲咁既野架咩

笨柒
唔識預先轉啲錢俾信得過嘅親人

講到錢邊個都信唔過好似係

你估個個有信得過嘅親人

你申請得公屋就一定有簽過

充公佢家當嘛

親戚朋友呢一刻幾老友唔憂米都好 有咩急事都可能吞咗你筆錢 好心班公屋富戶咪撚做蛀米大蟲
公屋唔屬於你地嘅 政府+其他納稅人幫你地儲到舊錢 就好出黎租樓買樓啦

點會查唔到呀
你啲錢係銀行度
㩒下電腦就知你有幾多啦
你拎晒出黎放床下底就查唔到

on9，本地銀行呃得到咩

其實房署係唔係要逐間問？
淨係問熱門果幾間？
如果我擺冷門銀行呢
咩盤谷銀行、德意志銀行、瑞士銀行果d?

29歲有248萬

擺證券行得唔得

咁都係坐得兩個禮拜

大把仆街大陸有樓收租 呢D唔申報根本查唔到

仲要緩刑 即係唔洗坐

現金擺屋企未無事

入落馬會呢？

why $$= must buy house?

大把政府機構有exemption
戇鳩先以為難查
其實大撚把方法

buy gold

為左一間隨時五十幾歲先上到樓嘅公屋
依家變左有案低係身，真係幾on9

可以租樓
公共福利唔應該濫用
總之資產過咗 你已經唔係最需要援助嘅人
好應該讓翻個位出黎

罰款多過一皮，連洗底既機會都無埋

可以一試
等巴打你報告

緩刑

政府wor

我諗最傷唔係坐監或者罰錢,係有案底,跟一世

罰咁撚輕

收落床下底啦

好似有高官提過海外資產唔話
咁我離開香港咁多年
美國有樓
香港冇入息
其實我應該合資格申請

似係借戶口俾人

唔怪得Bitcoin係咁升

學有錢佬咁
去BVI開公司

坐14日咋 好輕

緩刑炸屌

法官真係on9
火撚滾
呢頭話打擊呃公屋 呃綜援
真係告果時次9次緩刑 即係唔洗坐
有q阻嚇性
法官正廢柴

傻仔
肯定俾人老點以為排隊唔會查 到就快派樓先查啦

比佢輪公屋但沒收二百幾萬得番廿幾萬附返條件仲好啦

未夠30歲有兩球野揸手咪又係高不成低不就
你叫佢買樓 買得d乜
唔通拎哂黎比首期打份牛工30年
到供斷層樓就退休 錢就用哂落層樓身上
諗起就覺得到時退休生活乜都冇錢做仲慘過番工

上面班友講到尾咪又係魚蛋論
如果人人一到18歲就有間單人公屋 唔駛為層樓煩一世
人生即刻充滿希望 有動力做其他野啦

早幾日隔離post咪有人話自己瞞左學資處成100萬嘅，拉得未

條友咁鐘意住公屋，應該判充公佢過左limit果d錢，俾佢排公屋先啱

如果樓價仲係2XX~300萬, 拉佢絕對同意
但成千萬買果3XX~400尺, 二百幾萬夠買啲咩?
我就會企喺聲討港共、地產商、支那建築嗰邊

支那公務員幫返同鄉啫

起碼坐5,6加充公財產啦

唔係申請完，之後申請到果下先查架咩？
佢係衰邊part?

[url]學資處話要告我勸我放棄申請權

呢位會員

幾年前改左單人申請會定期檢查

最諷刺係有二百萬咁又點
住唔到公屋但都買唔起樓

248萬好多咩，成世人幾多開支都未計，一唔好彩，萬一有咩意外，可以好快用曬

你真係乜都唔識咁喎

你以為呢度大陸啊？就算殺撚咗人都冇權抄家，真係白痴仔，另外就算最嚴重都係坐半年，9呃當秘笈

其實連登啲人真係比幾年前既高登差好撚遠，9 up都做下功課，上個网都懶

11250
正常人好難搵到工少過萬一

痰仔阿姐都講緊15k人工啦

其實佢都幾慘
連登仔又魚蛋啦

全部變現金放屋企
或
買晒金條放係夾萬

14個月無得緩刑就岩
唔係邊有阻嚇

好on9 點會查唔到

本身自己同屋企人住
但想搬走 自己住
所以申請左公屋
係咁問我要唔要特快

請問可唔可以即要 特快公屋
再轉手用線表申請居屋

大陸仔打殘體死開啦

支那仔學人扮老屎忽

屌你老母，關你撚事

你又識啲咩撚野？

用殘體就大陸仔？鬼佬用中文就中國人啊？你啲logic好有問題，死白痴仔

白痴仔

特快都唔係即可有，係等少陣，同埋好多限制。

凡通過「特快公屋編配計劃」獲編配公屋單位的申請者，若於其公屋單位首次租約生效日期起計三年內以綠表申請購買香港房屋委員會(房委會)出售的居屋單位或香港房屋協會(房協)的資助出售房屋項目(包括剩餘居屋及新居屋單位)，房屋署 / 房協在編排揀樓次序時，會視該申請者為白表申請者，其購買的單位亦會算在白表申請者的配額之內。購買單位後，該申請者與其他綠表申請者一樣，須把公屋單位交回房委會。

若申請者透過「特快公屋編配計劃」獲編配公屋單位，在公屋單位首次租約生效日起計三年內將不合資格申請購買「綠表置居先導計劃」(簡稱「綠置居」)單位。「特快公屋編配計劃」所推出的單位分布於各區的公共屋邨。部分單位無論在環境、交通、社區服務、購物及醫療設施等方面均屬理想，當中有部分單位曾涉及不愉快事件，又或層數、座向、以至單位的設計等較為遜色，例如位於新界區的寶田邨及天恩邨(一期)，單位內的洗手間較其他公屋單位略為細小。

所以你班連登仔功課又唔做，又衝出來染，自己都打錯字，話人用殘體，唔係線表，係綠表啊，小學中文老師有冇教你寫個綠字啊？真係唔屌下真係唔順

樓上條支那新移民收檔啦社會垃圾

新咩移民啊？屌你老母，你大學畢業啊？我年年交稅，咩叫社會垃圾，又唔撚識人，屎忽仔去賣屎忽啦

連登大把傻鳩未咁講囉

支那狗死返去高登啦

等2年冷河先用得

政府只係要公屋既人準時交租無其他煩野
公屋入住率有90~95%就完成左佢既使命

一直以為係

話左你白痴仔咖啦，俾埋功課你照抄都抄錯，三年以內當白表啊，咩等2年冷河啊，死衝出來染，白痴仔就係白痴仔

至少會查3次
遞表
見主任
簽約

係到提曬d錢放係屋企地板底啦

你申請時候簽的嘢已經同意左被查

叫班連登仔即刻遞form取消排隊啦

投資戶口，儲蓄保險基金戶口都check

抵啦

判2周咁撚輕，同叫人再接再厲無咩分別

邊個有錢唔會去買樓嫁

你要人住係HK

TU好似可以check哂名下所有account?

而家應該好多公屋仔嚇到賴屎

乜柒銀行都會check到

樓下裝潢師傅鑽穿天花，一嘢冇撚曬